---
title: Factorial numbers
tags: tasks, 1sem
---

# Факториальные числа

Числа в факториальной системе счисления в своей основе содержат не степени десяти,а факториалы. 

В этой системе, последняя цифра всегда равна 0 и базой является 0!. Цифра перед ней может принимать значения 0 или 1, базой является 1!. Следующая за ней принимает значения 0, 1, 2 в базе 2! и т.д. В общем случае n-ая с конца цифра принимает значения от 0 до n и в базе имеет n!.

Почитать подробнее: http://en.wikipedia.org/wiki/Factorial_number_system

Вам требуется написать две функции - первая переводит десятичное число в факториальную систему счисления, а вторая обратно.

Согласно определению выше мы ограничены цифрами 0..9, с ними максимальное представимое число может быть 10!-1(=3628799). Поэтому расширим их буквами латинского алфавита A..Z. В этом случае максимальное число будет равно 36!-1.

## Входные данные

Для функции перевода из десятичной системы счисления - целое неотрицательное число n

Для функции перевода из факториальной системы - структура факториального числа, представляющая факториальное число

Структура факториального числа

```
struct Fact_number {
    char *value;
    int size;
}
```

## Выходные данные

Для функции перевода из десятичной системы счисления - массив символов, представляющих факториальное число

Для функции перевода из факториальной системы - целое неотрицательное число

## Примеры

|Ввод|Вывод|
|--|--|
|463|341010|

Example
The decimal number 463 is encoded as "341010", because:

463 = 3×5! + 4×4! + 1×3! + 0×2! + 1×1! + 0×0!


## Пояснение

Считать, что все числа помещаются в long long, т.е. длинная арифметика не требуется

